分享下你覺得有趣嘅香港手作

睇完隔離講手作市集個post，好似大家都覺得香港d手作好悶檔檔差唔多，開個post一齊討論下有邊d可以令你留下印象嘅品牌

樓主唔係手作人，純粹間中會行下市集，買得少齋睇多，有d有印象但無記到店名有人知嘅話可以補充下。

接受到原材料係淘寶但如果只係拼埋或者跟教程整週街都差唔多樣就算了。

1. 8,9年前係jccac 見過用水松做材料整MacBook air套同袋，因為材料好特別所以到依家都記得，不過之後好似無再見過

2.咖啡飾，用回收capsule 整髮飾心口針，以香港人嘅標準大概會覺得俾錢買垃圾，不過我覺得選材同設計都好厲害，經過會拎上手睇下研究下

3.party for ears，軟陶耳環，係南豐見過，瓷磚系列好靚，睇返佢ig有不斷改良。設計嘅圖案好細緻，style都幾獨特，係一堆軟陶耳環中幾容易辨識到佢d作品

4.紙造可能，用皮革紙做銀包/卡片套，呢個材料加三色patchwork襯色獨特性好高，自己襯色可以玩到選擇困難症病發。簡潔d都可以兩色/單色。出過黃黑香港人系列和獅子山款，不過後者我唔多識欣賞
樓主自己用緊佢嘅銀包，滿意

5.physiojam ，紮染服飾，香港玩紮染都有幾間不過多數行文青style，呢間d cyberpunk款我覺得幾特別，用色好大膽。反而佢成日整個款縲旋紋我就麻麻地

6.早兩個禮拜係奔墟見到，用繡花線（好似係）編成嘅耳環，色系偏向夢幻少女style，用線編織耳環好似比較少見，好輕薄唔知會唔會好易變型

7.有間係用雷射紙摺成嘅星星/紙鶴耳環，好似都係南豐，神奇在唔知佢點樣摺到咁細粒好的骰

8.綠行俠，全港唯一一間會回收零食袋做袋類產品嘅店，掌聲鼓勵

仲諗到一個，呢個應該叫文創多過手作
不過樓主無貨推post就照打出黎

其一文創，主要賣紙膠帶，樓主唔用呢樣野唔知佢有無夾淘寶貨，不過佢有個香港系列相信係自家嘅，係幾靚，可惜我諗唔到買返黎有咩用。
Wolipay話係黃店

LM

留名推

thx for sharing
紙造可能

Lm

推下等其他人接力

扎染我都有留意開另一間
用色好大膽，好多類型都有
拋磚一下

多謝你舊磚！

如果無人有貨我今晚再搾下腦汁。。。定係大家覺得有相吸引d

lm

琴日打打下訓著左，講講兩個做金工嘅

Playback concept，銅染相關嘅產品比較突出，例如黃銅碟同岩石藍電話殼，電話殼望相好似會聞到浸鐵銹味咁幾型。最初對佢有印象係卡片盒不過樓主份工無卡片，其他產品都好簡潔簡潔到我認唔到。

金駿工作室，呢個應該已經超越手作直接算係工藝品吧。如果見到實物我會淨係敢睇唔敢拎上手。覺得香港有人做呢類金屬雕塑好難得仲要佢d作品好型，藝術品咁

希望有多d磚頭扔出黎

Push

手飾裝飾類之外期待生活用品介紹

幫推

新年第一個回帖，日常生活用品我諗起呢間，可能大家都聽過

Concertology，最出名應該係個款香港渠蓋杯墊，有好多報道介紹過，pinkoi有上架。不過都因為太出名被人抄襲嘅問題都好嚴重（仲要所謂同路人）。如果你好鍾意個杯墊記得搵返正版
依家好似都個整係得杯墊，希望有好d唔同類型產品

牛年新品
紮染服飾品牌physiojam個隻牛幾靚

各位新年快樂

講下木工，應該會中性d有d日用品

木一番，幾年前有幸參觀過佢哋工場，好有心係香港各處回收木材升級做產品（香港搞回收真係好難好難，成本高d人態度差，d人會覺得係叫你黎執垃圾/我係益你你應該要多謝我），而且會將做出黎d櫈拎去做安全規格認證
不過我覺得佢哋係接project，做workshop 和展覽多，真係會零售販賣嘅產品似乎並唔多

木隱坊，呢間好似會多d零售產品，類似都豐富d，甚至有d會好意外點樣同木有關，例如筆同鬚刨。我幾鍾意佢d無線充電器，有幾款個花紋圖案古色古香好靚

今晚返屋企再講下兩個整木製玩具嘅店，希望記得

支持

玩得嘅木工作品

認真做無聊事，用紅酒木箱製成樂器同玩具DIY kit，三角琴和手風琴認真靚，搞笑嘅有尖叫雞，簡易玩具的物理性我諗對小朋友黎講都幾有趣。
不過印象中都唔平，有d心理準備，驚手殘可以去佢網站睇下教程先

歌斐木，都係整木制小玩具為主，神奇嘅物理學。依家睇返原來幾間木工店都有出類似原理嘅木製聖誕樹，相比起木條，齋睇圖我覺得呢間用多層次木片可以整到螺旋梯設計上比較吸引